<rss version="2.0">
<channel>

<item>
  <title>论自由与动力</title>
  <link>https://www.liulp.club/2021/02/freedom_and_motivation/</link>
    <description>&lt;p&gt;常常困惑于，父母碎碎念地种种优秀的品行，总是莫名的让人提不起兴致。深夜逐笔，探讨一二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我妈常说，你哥以前有个记日记的好习惯，你记日记么？就会莫名的反感，她还总说我，不就问问么。总感觉，当父母口中说出一些正确的事情，我会有一种应激反应般的抵触。之前就简单的觉得，这自己就是叛逆。可是细细想来，叛逆到底会持续多久，都临近大学毕业了的我还是叛逆的年龄么。叛逆一次不解释任何问题，反而给了这种现象一个名字，让其更加合理了起来，如同春天有花，冬天有雪，青春期有叛逆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们什么时候会走出叛逆期呢，就是探讨到底什么因素会影响叛逆。渐渐长大了，处于对长辈的尊重和关心，有时会遵从长辈的意愿，但是那种莫名的抵触还是存在，只是压抑在了心底，变成所谓成年人必须承受的东西。这都无助于这个问题本身的探究，我今天突然联想到我自己建的这个小站，每每有所思考，就忍不住上来写上几笔，贻笑大方，或偶有所学，分享共赏。这和我妈口中的“日记”又何其相似呢？为什么，当我听到她口中说出来时，就一百个不情愿呢？是所谓的叛逆期非要对着干么，这个解释我不太接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;细细想来，当我妈最初提写所谓的日记，她也没写过，她只是朦朦胧胧有这么个想法。对我来说，就是无厘头，每天花时间在这个上面，毫无收益也无成就感。日记这个行为与当时的我的生活并不兼容。而如今我写这个小站博文，从最初的建小站是我计算机向的兴趣，就有了丰富博文的动力，和这段时间时间较为自由，有了更多的思考，正可谓干柴烈火，一碰即燃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然，行为相似，但是所处的情景却已大大地不同。当时繁重的课业下，还长期记日记，毫无乐趣可言，我对这个事情留下了很不好的印象。所以，如今说到的日记，我都觉得是失败的教育尝试的代名词，令人大皱眉头。想来这都不能简单地概括成和父母对着干，在当时的条件下，确实这样做的收益远远低于父母所设想的，而这些主观体验又是不好分说的，就留给了父母一个顶牛叛逆的印象。&lt;/p&gt;</description>
  <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 23:34:44 +0800</pubDate>
  
  <guid>https://www.liulp.club/2021/02/freedom_and_motivation/</guid>
</item>

<item>
  <title>娱乐至死</title>
  <link>https://www.liulp.club/2021/01/amusing_ourselves/</link>
    <description>&lt;p&gt;好久之前有读过很出名的《娱乐至死》。只记得当时的感觉是，提醒我们不要沉迷电子虚拟的世界。今天和妈妈的一番交谈，突然有点冷汗直冒，有了新的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://cdn.jsdelivr.net/gh/liuluping0106/sourcebed/image/20200808091550.gif&#34;
    data-original=https://cdn.jsdelivr.net/gh/liuluping0106/sourcebed@master/image/20210130223035.webp class=&#34;lazyload&#34; alt=&#34;未命名 刘路平的主页&#34;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着电视剧《山海情》中劝学生不要辍学打工的乡村教师，当乡镇中学老师妈妈聊起了学校的现状。虽然我早知道学校的好学生流失严重，教学成绩难有起色。但现实远比这更难，留下的孩子的家长普遍不重视孩子教育，只当学校是一个熊孩子收容所。为了自己省心，离学校只有几步远的家长竟安排孩子住校。回到家中，为了孩子不惹事，直接给个手机随便玩。这带来的问题是严重的，有的家长意识到有问题时想收回手机，结果孩子竟以自残相逼。听妈妈说着，心里想着学生伤痕累累的手臂，真的不知是怎么个滋味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想想我小时候也是非常地迷打游戏，从红色警戒，摩尔庄园到赛尔号，qq飞车。每到周五放学，我都会像火箭一样跑到爸妈学校教学楼上去打游戏。因为只能打到学校放学，所以每早到一分钟，就能多打一分钟么。感觉虽然本人在田径赛场几无建树，但是在通往教学楼的大道上，我总是Number One。正因为自己过去的经历，我才更觉得如今学校的情况值得深思。虽然都是很喜欢电子游戏，但我们仍然其他丰富多彩的活动。敬重老师，体贴父母，关心朋友，热爱学习。我们当时也会为能够背诵水浒一百零八将而欢欣鼓舞。总的来说，我们的娱乐和生活是和谐相容的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是如今，想想自己也是在宿舍一坐就能作一天，不运动，不social，甚至不想吃饭。结合自己与父母的学生，也许电子游戏对我们的影响，已经不是那么中性可控的了。电子游戏正在侵蚀我们的生活，让我们的生活变得单调，脆弱且不可持续。有个段子说的好，宇宙边界，知乎无边。虚拟世界已经有些时候已经不是工作之余的消遣，而是变成了生活本身。每天起床不玩上一把，刷上一会儿，都拒绝起床，都没法开始新的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在思考，电子游戏到底会给我们的生活带来多大的影响。对于一个成年人，也许是会丧失向上的动力，但是对于一个刚上小学的孩子，电子游戏刺激下的多巴胺是不是会让其失去体验解决一道难题，帮朋友走出低谷所带来的快乐的机会，因为他也许早已耐受。当课本里提到坚毅，关怀等词汇，是不是在他们的心里会和战争这样的词汇一样变得模糊不清，仿佛不在一个世界。&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://cdn.jsdelivr.net/gh/liuluping0106/sourcebed/image/20200808091550.gif&#34;
    data-original=https://cdn.jsdelivr.net/gh/liuluping0106/sourcebed@master/image/20210130232559.webp class=&#34;lazyload&#34; alt=&#34;未命名 刘路平的主页&#34;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无数的电影，书籍讲述感受亲情，发现美好的坎坷与努力，当一切都被电子游戏充斥，这旅程必然会更加崎岖与艰辛。甚至如果电子游戏可以越来越拟合人内心深处的快乐，亲情，友情甚至爱情也许都会变得可有可无。如果这一切再与自由主义相结合，失去了道德伦理的约束，不能想象人们会在追求电子游戏中的快乐的歧路上奔出多远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，有很多人可以控制自己不沉迷于电子游戏，可是，假以时日如果日益精进的游戏模式可以让90%的人无法抵抗，那么真的就任由人们自甘堕落，只剩下抵抗住诱惑的精英们给予失败的“贱民”以“怜悯”，又只让其苟延残喘不至于彻底毁灭。对于游戏的限制的主力如果仅停留在个人层面，那么如果有一天有游戏可以发展到近似毒品的威力，个人的自控怎么能够抵挡这极限的刺激快感。想想看，我们的教育该怎么做，何不食肉糜是笑话，那何不打游戏呢？工作这么苦，为什么不打游戏，因为要养活家庭，为什么要养活家庭，低保也能果腹，然后靠游戏寻找快乐么。面对这样的逻辑，我们当如何自处？是不是应该在一个更高的层面上去看到和思考这个问题，一个个问题少年的诞生，是不是应该社会去参与其中，至少引导游戏产业的发展，加强游戏产业的监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，给我一种感觉，游戏可以严重地侵蚀生活。而更重要的是，这不单单是一个的熊孩子需要家长更用心教育的问题，也许这种侵蚀确实是很多人难以抵挡的。承认这种脆弱与无助并不丢人，因为任何问题总会有解决的办法。但是不正视它，回避它才可能带来深远而沉重的代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寥寥数语，难表真意，望抛砖引玉，诸君共勉。&lt;/p&gt;</description>
  <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 22:07:18 +0800</pubDate>
  
  <guid>https://www.liulp.club/2021/01/amusing_ourselves/</guid>
</item>

</channel>
</rss>